及時行樂先係做人真正意義上既道理

你可以壓抑自己、控制自己既慾望，但係當危險到黎既時候，往往你係唔可以駕馭，你失去生命只係一瞬間既事情。

面對過，或者響死亡邊緣行過黎既人應該最清楚依個道理，將自己想做既嘢，用最短時間實現，令自己得到滿足，得到開心快樂，係做人最實際最真正意義上既生存，你依家可以做自己唔想做既工，為左未來10年要供樓，為左伴侶唔發皮四而去壓抑自己，為左慳買新衫既錢一件外套著四五年，但當死亡一瞬間降臨響你面前時，佢唔會俾機會你講：「喂唔好咁快住，我仲未開始行樂㗎」

咁應唔應該儲錢

同意 上年年頭我經歷左幾次生死邊緣
之後我就改變左對人生既態度
及時行樂 根本唔需要理將來
邊個知自己有冇將來？
話唔定聽日就出街比車撞死

不嬲都要㗎啦
不過及時行樂之餘都要諗諗將來
唔係第時冇得keep住行樂就慘

行樂就好似投資股票咁，短炒同長渣你要分開黎做，有d「樂」係需要投資，慢慢去灌水，去到一個位先會得到開心快樂，例如係你既事業，你既愛情，你既興趣。

而短期既樂例如你想要既任何嘢，想食既任何嘢，想擁有既身材，想溝既女女，有得做既就儘量做，只要你覺得做完會開心既都可以去做。

當然有限度既壓制係需要，但唔係過度地去限制自己，「逼」自己死都唔做，去衝擊自己既情緒，去傷害自己精神面

喺70歲之前死嘅人佔百分比應該唔係好多

如果70歲之後先死，已有經常比慾望牽引，都有一刻滿足唔到慾望就會產生痛苦

其實除咗比慾望牽引或者壓制慾望，仲有第三個選擇

調返轉諗，有好多老人家都唔會估到自己咁長命，後生個陣及時行樂而放棄既野，到老嚟冇積蓄冇家庭又係on99。。

根本就要有安樂死

其實係要識去拿捏大大小小既慾望，如果你想食一餐m記，放題，韓燒，但係你短期又想操fit個身材，依d時候你就要去拿捏，操fit身材就係比較大既慾望，假如你係更嚮往依個既話，你就要捨棄前面食既依d小小慾望，去實現你依個比較大既慾望，由此去規劃你既人生，直到有日你真係突然就瓜柴，你都有得同自己講「我起碼都叫實現過自己嚮往既事同物」

可以參考下上面#5我打既嘢，行樂唔係代表去破壞你既人生規劃

我儲錢 吃苦當行樂
做人最高境界

咁你不如將傷心當做開心，咁你人生就真係無敵啦

其他慾望都適用

好 一陣就去買部新iphone

全副身家瞓身GME

買完你會發覺果下興奮係值得個心好似食左粒糖咁

但捱幾個月麵包 杯麵

同意. 真係唔可以對自己太差

情況都惡劣都好, 每個月我都預左筆錢係可以坐我FING

及時行樂得黎都要諗諗將來
例如你買啲衫 唔可以用曬全部人工
要儲啲以備不時之需

應該咁諗
如果一個人老得濟 想安樂死
咁對佢黎講呢樣都係及時行樂
佢想安樂 開心 玩夠而死

自己拿捏啦

所以冇話邊條道理完全啱哂
就算取中庸之道都唔係話次次work